**1983. – Buphthalmum grandiflorum** L. – Forme de l'espèce précédente. Plante vivace moins fortement pubescente, ordinairement plus rameuse ; //feuilles caulinaires lancéolées linéaires, bien plus étroites et plus allongées, très longuement acuminées ; écailles du réceptacle presque toutes acuminées, //quelques-unes seulement subtronquées, à mucron plus court ; akènes des ligules un peu plus larges et plus fortement ailés.
Bois, rochers, rocailles des montagnes : Ain, Savoie, Haute-Savoie, Isère, Drôme, Hautes-Alpes, Basses-Alpes, Alpes-Maritimes, Aveyron. – Europe centrale. = Juillet-août.